Liaoning Volkskrankenhaus

Im Rahmen des Vorhabens soll das Liaoning Volkskrankenhaus in der chinesischen Provinzhauptstadt Shenyang (ca. 8 Mio. Einwohner) erweitert und mit medizinischen Geräten ausgestattet werden. Das Vorhaben soll die Behandlungskapazität des Krankenhauses und das Spektrum der Diagnose- und Behandlungsmöglichkeiten deutlich erweitern sowie die Qualität der Diagnose verbessern. Zu den 1.300 bestehenden Betten kommen im Rahmen des Projekts 800 Betten hinzu und es werden pro Jahr ca. 40 % mehr stationäre Patienten aller Bevölkerungsschichten versorgt werden können. Nach Fertigstellung werden somit voraussichtlich ca. 63.000 stationäre und 777.000 ambulante Patienten p. a. behandelt werden.
Mit einem FZ-Förderkredit in Höhe von 44,7 Mio. EUR werden zu 93 % medizintechnische Geräte finanziert. Dazu gehören insbesondere moderne bildgebende Geräte (z.B. MRI, CT, SPECT). Ein aus dem Förderkredit finanzierter Consultant unterstützt das Krankenhaus bei der Beschaffung der hochwertigen medizinischen Geräte und berät es u. a. bei der Gerätewartung und Schulung der Angestellten für die Gerätebedienung.
Der Projektträger - das Krankenhaus - beteiligt sich mit Eigenmitteln ebenfalls an der Finanzierung und begleicht mit seinem Beitrag vor allem die Bauleistungen des Erweiterungsbaus.

Land / Region / Institution China Nummer 31704 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12230 - Infrastruktur im Bereich Basisgesundheit Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 43,424 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
